#

## DevOps y tecnología

## Dejar a un lado las migraciones...

... y empezar a construir sobre terreno limpio puede ayudar a empezar con buen pie

![](https://i.pinimg.com/736x/8c/f7/0f/8cf70f3489288ad3094f432ca9c0c8d6--asterix-obelix-asterix-and-obelix-comics.jpg){ width=40% }

## Mantener código...

![](Asterix05.bmp)

... debe asumirse como conveniente, pues permite construir puentes entre componentes, proveedores y las necesidades
de la compañía

## Proveedores Cloud

La introducción o cambios de proveedores cloud, y permitir el acceso directo a los desarrolladores, reducirá notablemente la 
pendiente de la cuesta

![](https://i0.wp.com/www.yentelman.com/wp-content/uploads/2017/10/Ob%C3%A9lix.png?ssl=1)

## Selección de proveedores, componentes y tecnologías 

Busca y valora siempre las posibilidades programáticas (APIs, SDKs...). Y si van de la mano de software opensource,
aún mejor. Desconfía de los grandes fabricantes (¿vendor lock-in?)

![](https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/91Xq4ItI1BL.jpg){ width=80% }

## Experimenta con PaaS/FaaS 

Puede facilitar el aprendizaje y ayudar a ganar velocidad en las primeras fases

![](https://mojtv.hr/thumb.ashx?path=/images/a929d432-16d7-4830-8cb1-d1ef3a81f4fa.jpg&w=491&h=250)

## No busques acertar a la primera

Y no te importe reescribir código/servicios hasta encontrar la combinación ganadora

![](https://www.artistsuk.co.uk/acatalog/Asterix_Obelix_desert_mini.jpg)

## Apuesta por testing (continuo)

A mayor confianza tengas sobre el código que vayas construyendo, mas velocidad podrás conseguir

![](https://blogdesuperheroes.es/wp-content/plugins/BdSGallery/BdSGaleria/58886.jpg){ width=80% }

## Servicios sin estado

Empezar construyendo los servicios que menos estado gestionan. Y cuando se requiera mantener estado, no lo 
guardes dentro de tu servicio

![](https://farm5.staticflickr.com/4735/38390074584_1869a8a3aa_b.jpg){ width=50% }

## No te importe cambiar el toolset actual

Por ejemplo, la monitorización basada en "pulling" te dará problemas ante plataformas de naturaleza dinámica

![](https://www.artistsuk.co.uk/acatalog/Asterix_Obelix_boat_mini.jpg)

## Buy or Build

Ambas opciones són viables, pero debes valorar en cada situación la que mejor se adapta

![](http://www.frikimalismo.com/wp-content/uploads/2013/10/images_quidem_Asterix%20Romanos.gif)

## ¡A por ello!

![](https://factfile.org/wp-content/uploads/2015/04/Facts-about-Asterix.jpg)

> **be the automator, not the automated**
